不要再責罵警察【寶光論政】

科大校長史維 日前說社會應理解年輕人為何意識到後果下，仍然選擇衝擊。必須查找 社會運動的“root cause”
-------
A root cause is an initiating cause of either a condition or a causal chain that leads to an outcome or effect of interest. The term denotes the earliest, most basic, 'deepest', cause for a given behavior; most often a fault. The idea is that you can only see an error by its manifest signs. Those signs can be widespread, multitudinous, and convoluted, whereas the root cause leading to them often is a lot simpler. [ 轉載：
-----
于茲 我呼籲，市民、學生、年輕人...... 不要再責罵警察，而是查找誰在他們後面 操盤。
誰是幫兇。
------
我的評論：
政務官 + 警察 是香港 兩大支柱。警民應該合作而不是對抗。
如果好像某些論政者所說的：幕後有操盤手，那麼我們設法 拿回社會契約論所說的 授權。
我們團結起來，在選舉的時候，擦亮眼睛。
所以，給一點耐性。不要跟警察對立。和平遊行之後，分批坐交通工具回家。
18區居民可以考慮在當地的區議會議員辦事處面前靜坐【合法申請 “不反對通知書”】，要求他們交代過去三年工作上的錯失。